now成人台播強姦AV惹投訴 通訊局指超真實發嚴重警告

成人台播放AV都唔得？有市民不滿now寬頻電視日前播放一齣講及女學生被人綁架及強姦的日本成人電影，認為內容「過分暴力、色情，並會引人模仿」應該禁播。雖然now以該AV是上鎖收費頻道播放，並有「打格」作抗辯，但通訊局認為有關強姦劇情所描繪暴力的真實及有力程度超出劇情所需，裁定now違反《電視節目守則》並發出嚴重警告。

通訊局指now於3月7日晚上8點至9點，在旗下的成人極品台中播放節目《瀛事滾女科：強迫學生白書》。該節目原是一齣日本AV，劇情講述一名穿著校服的女學生在街頭被人擄走，並載到偏僻露天工地被人多次強姦。當中有女主角被迫性交、不停哭泣及被人恐嚇的情節。電影開首已註明劇中演員均為18歲以上，女主角則設定為16歲以上，並在播放時不時有標題，提醒觀眾啟動家長鎖碼裝置。

now向通訊局提交的呈述就辯解本地收費電視節目服務的成人頻道，並無禁止播放強姦及及露骨的性愛鏡頭，就AV而言，電視涉及的暴力程度並不過分，而且電影有打格
不過，通訊局指目前對屬上鎖收費頻道的成人頻道節目內容規管雖較寬鬆，但電視台仍須遵守《電視節目守則》的相關條文，《守則》有多條條文規定電視台不得播放極度色情的材料或令人反感的變態性行為、不應把未得當事人同意的性關係描繪為可取的行為、描繪暴力行為不可以持續過長、過分細緻等。

通訊局認為被投訴的AV劇情全涉及強姦，當中描繪暴力的真實及有力程度超出劇情所需，並刻劃施暴者從性侵犯女角中得到極大的快感，違反了《守則》相關規定。通訊局又指，雖然AV的性行為或性器官畫面有「打格」，但中距離至特寫鏡頭所呈現的男女性器官仍清晰可見，加上節目對相關性行為的描繪，均屬於淫褻及極度色情的內容，因此裁定投訴成立。由於now於2006年亦曾有過類似違規，故決定向其發出嚴重警告。

以後播純愛AV算？

女權撚又贏

邊條on9 投訴

成人台唔播AV咁播乜？
唔通真係幾條友純文字討論？

唔鍾意又睇

seed 呢

Feel到現代文明要收皮了

有無編號，想睇下有幾慘

成人台黎架 做咩組你

通訊局指now於3月7日晚上8點至9點，在旗下的成人極品台中播放節目《瀛事滾女科：強迫學生白書》。該節目原是一齣日本AV，劇情講述一名穿著校服的女學生在街頭被人擄走，並載到偏僻露天工地被人多次強姦。當中有女主角被迫性交、不停哭泣及被人恐嚇的情節。電影開首已註明劇中演員均為18歲以上，女主角則設定為16歲以上，並在播放時不時有標題，提醒觀眾啟動家長鎖碼裝置。

第時戲院d 3級片可以bye bye

seed呢

題材尼姐
咁SM主題既AV點算

遲下係應該連cctvb既一秒強姦就絕跡
扑野就連衫褲都再亂咁掉係地下

咩logic黎
咁睇完恐怖殺人片之後
係唔係又會通街斬人呀痴撚線

又要睇又要投訴，成個師奶咁

冇片點評論

尼你老母

lm

成人台唔比播av

明白，有無編號或者名

我唔明，

你要睇首先你要買，
咁你買成人台都係為左睇野

咁如果因為有野而投訴
咁當初買黎做乜

好明顯睇嗰條on9唔係買嗰個人
分分鐘似係有人買左，又有條on9唔小心開左黎睇，之後玻璃心投訴

9成9廢老
唔岩睇咪轉台囉 日本大把呢d主題